華企同方威視獲加國安檢合約 恐資料送中 加外長稱會重新審視

節錄

華企同方威視獲加國安檢合約
恐資料送中 加外長稱會重新審視

加拿大與中國關係因孟晚舟案及康明凱案跌入冰點，但加國政府竟爆出欲與中國企業同方威視（Nuctech）簽訂一份680萬加元（約3,885萬港元）合同，為旗下全球170個大使館、領事館及高級專員提供X光安檢機等設備。同方威視的創辦人正是前國家主席胡錦濤之子胡海峰，消息震驚加國，認為做法難以理解。加拿大外交部長商鵬飛昨急澄清政府未購入同方威視設備，已指示官員審視指標方法。

同方威視由胡錦濤之子胡海峰於1997年創立，屬於中國清華大學的分支機構之一，胡擔任該公司總裁至2008年。胡離開全力踏入政壇，現正擔任浙江省麗水市市委書記。同方近。。。。。。。。。。

同方威視取得加拿大定單，製作X光安檢設備。

胡海峰曾長時間擔任同方威視的總裁。資料圖片

工作人員正測試一套行李安檢設備。

為使館提供X光機

相關新聞：曾涉3.8億巨額賄賂案

歐美各國似乎正密謀對付同方威視之際，加拿大《國家郵報》（National Post）在當地時間周二（14日）報道，同方威視贏得一紙重大標書。加拿大政府出資680萬加元，由同方威視負責協助加拿大全球各大使館、領事館、高級。。。。。。。。。。

事件在當地引起爭議，前加拿大駐北京大使趙樸(Guy Saint-Jacques)希望加拿大收回招標結果，原因是價低者得會造成漏洞，指中國協助國企贏得國際合約，不惜資助40%，他。。。。。。。。。。。

商鵬飛回應指，目前仍未向同方威視購買任何設備，並表示目前已經指示官員去審查採購安全設備時招標方法，並表示會採取一。。。。。。。。。。。

華大使盼中加合作

此外，中加關係在孟晚舟案後急劇轉差，中國駐加拿大大使叢培武近日參。。。。。。。。。。

加拿大《國家郵報》

明啦